---
uuid:             c1f819d9-1967-417b-9325-592f8e7733da
layout:           post
title:            三次元人渣的我，头脑发热了
slug:             banned-gamble-lose-a-lot
subtitle:         null
date:             '2015-12-21T20:42:35.000Z'
updated:          '2015-12-21T20:42:35.000Z'
author:           'Yvan Hom'
author_slug:      yvan
header_img:       null
status:           published
language:         en_US
meta_title:       null
meta_description: null
tags:
  - 3d-world

---

火车上，人很容易无聊，渴望交流，渴望沟通，渴望娱乐，这个时候，旁人的搭讪，是我非常渴望的。

可是，在中国，骗子横行，内心的戒备总是有的。

内心戒备的放下很容易，因为我是不可能总是防备，内心的我相信着，人之初，性本善，本是同类，人为何要怀疑人。我始终是相信人的。

当有人找我打牌时，我欣然答应，可是三缺一，耐心等待，好不容易又来一个，当然是马上开搞。

却不想不是单纯的娱乐，而是赌博。一向不赌的我居然坐视不管，任凭事态发展，为什么？

无法拒绝陌生人？不对吧。无法反对刚刚同意的自己，怕扫了别人的兴。当时想的是，赌几把，然后找借口撤。

赌得挺大的，我并没有反驳，心中想着就几把，没事的。

前边几把赢了，赢了就不好意思走了，只能继续，输了便走。

然后就是大输。

是的，想着输，其实潜意识还是想赢，还是个赌徒，还是想不劳而获，还是拜金。
于是一冲到底，输的很彻底。

输是正常的，因为我打牌完全没有技术可言。

还好有封顶，不然输的更可怕。

感谢他临时说了封顶，不然我就倾家荡产了。

如此一输，认清了情况，继续就得签欠条了，没有底，也不好意思再打，空手套白狼，这不是我能做到的。

打牌，是需要技术的，凭运气不可能赢。

至于他们是不是骗子，我不知道，也没证据。内心更倾向于他们不是，没有多大理由，只是世上好人还是比坏人多得多的，他们可能是好人，只是打牌比我有技术而已。虽然我的相信并不能让世上减少一个坏人。

圣母病，为什么我总以为自己圣洁善良，其实我自己便是一个彻头彻尾的伪君子，懦弱，假话连篇，吹大炮，背信弃义脑袋昏庸发烧。

一次次的教训，破财买来的教训，让我认清了自己，无可救药的人渣。可是随着时间流逝，教训又被抛之脑后，然后再度承受，无尽的轮回，我可曾有一丝一毫的进步？

记得几年前被借手机然后被骗走，当时我不以为意，强装，自认为是花钱买教训，可是这个教训有用吗？

没有，完全没有。成熟不曾与我相遇。

面对自己的失败，又无从改变，痛苦，无奈，只能欺骗自己，自我欺骗。然后从环境中找寻借口获取解脱。

可是骗得了别人，骗不了自己。

内心深处还是深深地瞧不起自己。乐于帮助他人，只是因为自己的事情，没有任何忙碌的价值。

“[狂热分子](、book-true-believer/)”中是这么说的：

> 一个人自己的事要是值得管，他通常都会去管自己的事。如果自己的事不值得管，他就会丢下自己那些没意义的事，转而去管别人家的事。

什么时候，我才能改变，才能成熟，才能成为可以让家人依靠的成年人？
